★山竹翌日26%打工仔遲到或無返工 被扣錢扣假

颱風山竹上月16日襲港，翌日(9月17日)周一上班交通大混亂，工聯會權益委員會訪問690名僱員，發現分別有7%及19%受訪僱員上月17日因遲到或無返工而被扣錢、扣勤工或扣假，亦有13%受訪公務員因無返工而被扣假。86%受訪僱員贊成在8號或以上風球及黑色暴雨警告下，除緊急工種外，全港僱員一律停工。

委員會上月下旬做問卷調查，有29%受訪僱員表示，僱主在山竹過後的星期一，主動通知員工毋須上班、可以在家工作或不計算遲到。而在公務員受訪者中，18%受訪公務員的部門主動作出相同安排。至於因交通而當日遲到或無返工，分別有29%及36%受訪僱員表示不知道僱主如何處理，同樣，在公務員受訪者中，各有約30%僱員未知安排。

委員會主席唐賡堯表示，特首曾稱公務員上班有困難可致電上司，不會被視為缺勤，但有公務員向工會反映指主管仍跟部門指引辦事，經工會協調後事件得到解決。他指，87%受訪僱員贊成立法賦予政府權力，在惡劣天氣下及嚴重交通狀況下可宣布停工，如不立法無法解決問題。

老細仆街程度，香港應該世界第一

讚成扣錢扣假
咁先稱得上奴隸

彈性處理

說好的「互讓互諒」呢？
林鄭出嚟回應吓啦屌你

X2

商界吳宏斌批白領放假太多倡減至12日：唔使做有糧出 我都想打工
2018-09-29

特首成功爭取扣假扣勤功

食屎啦工聯會

點解果74%可以準時
市民應提早判斷番工時間

知道落波預早返公司過夜

扣左我年假

知道將會打風應該返公司紮營留守

扣左假
屌你老母
以後咪撚要我幫手
搵新工中

老闆： 其他74%都得 你唔覺得係自己問題？

僱員要諒解僱主扣錢扣假

唔辭職個下好野

16號遲到都要扣錢扣假

閱讀理解零分？邊撚度話74%準時番工？

支持開名

100-26等於幾多

工聯會係咪六七年周圍放炸彈那個組織？

政府仆街程度，香港真係世界第一

不如你睇晒成份野先啦on9
佢下面有講30%唔洗番同唔洗扣錢扣假